澳門ATM要認人樣 支那狗湧落香港瘋狂撳錢

發佈日期：2017年8月22日

【本報訊】《南華早報》引述消息指，香港警方正對大批利用銀聯卡在自動櫃員機（ATM）提款可疑個案展開調查，包括上月在港島區拘捕一名試圖使用20至25張不同持卡人姓名之銀聯卡提款的內地人士，惟最後獲釋。
報道引述消息稱，該名內地人士使用20至25張銀聯卡提款，被警方懷疑是盜用他人提款卡，惟最後該人士向調查人員表示，持卡人是授予他權力於銀行提款，故他最終獲釋。

佢話授權 警犬就放人？

走資

早兩年年頭突然間去每一部櫃員機都無晒500同1000蚊紙
（ 我諗過關唔關過年事， 但只係得嗰一年係咁樣）
之後好快就聽到新聞話新一輪走資

有人話用漢字寫嘅語文就係中文，但如此一來，

日文算唔算中文？越南字喃(Chữ Nom)算唔算中文？壯族古壯字(SawnDip)算唔算中文？

我預咗會有大量人反感

挑戰既有「常識」，就係踢人出comfort zone，否定佢之前信以爲真嘅野

烏克蘭語，白俄羅斯語，俄羅斯語都有九成相似，點解要分開

答案：民族認同，去俄羅斯化

何況普通話同粵語既分別比上面個堆東斯拉夫語仲大
甚至可能大到接近波蘭語（西斯拉夫）同俄語（東斯拉夫）既區別
港豬大中華膠駁唔到點解叫自己用嘅係中文
仲係到跟台灣人更正乜野唔要「繁體中文」要叫「正體中文」
咪又係中國 仲要係連台灣人都反嘅中華民國
台灣人用官話同中華民國固然用「中文」，香港只係用漢字表達廣東話咋，唔存在「中文」，因為中國嘅國語從來都冇廣東話。我地只用粵文。

最後，審視「中文」嘅歷史，會發現不過係一百年前北方五四運動及中國民族主義產物。

將北方口語（語法）用漢字（符號）寫出嚟，然後逼所有唔講北方話嘅人跟隨。

所謂「中文」，就係上世紀中國民族主義下，建立嘅「民族共同語文」

既然大家都係中國人，就好應該一齊用同樣嘅語文
其實觀察台灣可以知道中文既劣勢係邊度，而家電腦轉繁簡字好易，台灣既正體書，大陸仔轉字好容易可以吸收，求其打落電腦，一本台灣書話都無咁易變大陸書
不過香港人如果想吸收大陸知識系統，由簡轉正體就麻煩d，因為簡體字將某d字合併左做一個，變左要損耗人力去做功夫

香港推廣粵文既好處係，大陸唔可以再不經人手咁輕易翻譯香港知識，佢要將香港詞彙轉做大陸詞彙，仲要跟語境，想偷都要落本 ，尤其係嗰啲政治文章同埋港獨文章

所以香港要獨立，就首先由文字開始拒絕使用中文！！改用粵文！！

問過持卡人

啲機有冇浸壞呀？